400人集會 轟理大欺壓學生 遭踢出校何俊謙：高層係中共爪牙

400人集會 轟理大欺壓學生
遭踢出校何俊謙：高層係中共爪牙

400人出席集會抗議理大打壓言論自由，要求撤回對四名學生的無理處分。許頌明攝

【新聞焦點】

【本報訊】四名理大學生去年不滿校方封殺民主牆，闖入大學高層辦公樓，事後被理大嚴懲。理大學生會昨晚發起集會，抗議校方打壓言論自由，要求撤回無理處分及檢討紀律處分機制，約20個學界團體代表及公眾人士冒低溫出席力撐，人數估計約400。

記者︰周婷

被踢出理大、終身不再獲取錄的何俊謙發言時提醒學生，打壓將繼續出現。

理大學生會內務副會長胡國泓形容人數較預期多，又認為校外人士參與反映公眾對關注，校方應警惕，不可再閉門造車。

因向大學高層示威而被踢出校、終身不再獲理大取錄的護理系碩士生何俊謙重申，參與當日行動非為撈取政治本錢，而是無法接受理大打壓極為溫和的傘運紀念活動，又強調當日行動期間無提及個人支持港獨的政治主張，不滿校董劉炳章藉此抹黑，兼且誹謗他是「黑社會」。

何俊謙自嘲已不是理大學生，但仍想提醒理大學生，要謹記「理大高層係中共嘅爪牙」，打壓將繼續出現，鼓勵學生適時要「企出嚟」。他更透露事件已令身邊人飽受壓力，自己亦有輕微情緒病症狀。

校友斥「要籌錢就話一家人」

其餘三名被罰學生分別為即時停學一年的理大學生會前會長林穎恒，以及分別被罰120小時及60小時社服令的學生校董李傲然、學生會前外務副會長鄭悅婷。

林穎恒在集會上發言指，去年理大在民主牆上貼紅紙當刻，已明白校方可以「撕破面皮」，對學生權利置諸不理，並再次強調民主牆不可能退讓：「我哋只想從強盜手上攞番屬於我哋嘅嘢。」他說不會為被停學而感畏懼，因「只要有一刻恐懼，面對高牆，雞蛋就會輸」，呼籲理大學生及公眾團結，對抗大學及政府強權。

出席集會者不乏理大校友，2010年理大學生會會長黃佳鑫稱，自己在任時前校長唐偉章剛上任不久，當時唐仍願意直接跟學生對話，但隨着大學高層「累積」打壓學生經驗，近年迴避一切與政治有關討論，批評理大「對住校友要籌錢就話大家係一家人，學生有成就又領功」，但對於抗爭學生就無情打壓。

集會現場亦見有港獨團體及支持者出席，包括學生獨立聯盟，現場有多支寫有「香港獨立」旗幟，何俊謙本身就為學獨聯成員。理大發言人表示尊重多元意見，但聲稱事件與言論自由無關，形容參與10月4日行動的學生行為粗暴、態度囂張，強調大學重視學生行為操守，不容忍校園出現粗暴行為。

上一則
上一則
燒戰犯「神主牌」案 郭紹傑、嚴敏華拒認闖神社

下一則
下一則
聖類斯涉讓學生接觸師生私隱

因向大學高層示威而被踢出校、終身不再獲理大取錄的護理系碩士生何俊謙

因謙

係咪覺得自己好funny

嘩 屌，成400人咪迫爆理大？

做錯嘢比人踢出校好正常乜鬼嘢中共爪牙

同意，應該踢李國章，盧寵茂出校

夠迫爆一個lecture hall啦

只許蝗子街頭扑野 不準良民和平示威？

黎，大家俾d掌聲自己!

來來去去都係「做錯人畀人踢出校有乜出奇」

但又講唔出做錯咩，做錯部分合理與否，校方嘅懲罰機制有冇問題，懲罰嘅準則同程度合唔合理，通通唔講，唔好咁低質啦你班友

果d垃圾仲停緊係2000年前法家既思想，做錯野無分程度，只會最嚴刑峻法去罰人，以收阻嚇作用

理大完美展示咩叫解決有問題的人
如果你認為學生有錯 要做既係教育 唔係踢人出校就當解決問題 當年高焜做校長都有講
「真正的大學教育，應該鼓勵學生自由探索，成為有個性有創造力同時懂得對生命負責的人，而不是用形形色色的戒條將學生變得唯唯諾諾服服貼貼。高校長明白，要培養這種人，就要給予學生最多的自由和最大的信任，容許學生嘗試和犯錯，並在眾聲喧嘩和不和諧中看到大學之大。」

呢頭尊重多元意見 果頭打壓異見 又封民主牆
仲要柒撚到扮仆街